Для того, что бы каждый раз не записывать одни и тот же код в программе, используются функции.
Аргумент это значение параметра ф-ции, которое мы отправляем при ее вызове. Параметры ф-ции это как переменные, в них хранятся  значения аргументов ф-ции, это то что мы определяем между круглыми скобками при обьявлении ф-ции.